\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[a4paper, total={6in,8in}]{geometry}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\fancyhead[L]{
	Tutor
	}
\fancyhead[C]{
	Stochastik, {\"U}bung Nr. }
\fancyhead[R]{Hannes Jakob}
\geometry{margin=1in}
\linespread{1.3}
\begin{document}
\subsection*{Aufgabe 1}
\subsubsection*{(a)}
$\sigma(\{A\})=\{\emptyset,\Omega, \{\omega_1,\omega_3\}, \{\omega_2,\omega_4,\omega_5,\omega_6,\omega_7,\omega_8\}$
\subsubsection*{(b)}
$\sigma(\{A,B\})=\{\emptyset,\Omega,\{\omega_1\},\{\omega_i:i\in\{2,4,6,8\}\},\{\omega_i:i\in\{1,2,4,6,8\}\},\{\omega_i:i\in\{1,3,5,7\}\},\{\omega_i:i\in\{3,5,7\}\}\}$
\subsubsection*{(c)}
$\sigma(\{A_i:i\in\{1,...,8\}\})=\mathcal{P}(\Omega)$
\subsubsection*{(d)}
$\sigma(\{A,B\})=\{\emptyset,\Omega,\{\omega_1,...,\omega_4\},\{\omega_6,\omega_7\},\{\omega_5,...,8\},\{\omega_1,...,\omega_5,\omega_8\},\{\omega_1,...,\omega_4,\omega_6,\omega_7\}$
\subsection*{Aufgabe 2}
Es gilt $\mathbb{E}[S_{n+1}]=((\mathbb{P}(X_{n+1}=u)\cdot p)\cdot S_n+\mathbb{P}(X_{n+1}=d)\cdot(1-p)\cdot S_n$ und somit
$\mathbb{E}[S_{n+1}|A]=((\mathbb{P}(X_{n+1}=u)\cdot u)\cdot k+\mathbb{P}(X_{n+1}=d)\cdot d\cdot k =k\Leftrightarrow u\cdot p+d\cdot(1-p)=1\Leftrightarrow\frac{1-d}{(u-d)}=p$
\subsection*{Aufgabe 3}
\subsubsection*{(a)}Ja, zum Beispiel sind zwei disjunkte Ereignisse unabh{\"a}ngig, falls eines die Wahrscheinlichkeit 0 besitzt.
\subsubsection*{(b)}Ja, falls das Ereignis Wahrscheinlichkeit 0 oder 1 besitzt.
\subsubsection*{(c)}Nein: Sei $\Omega=\{1,...,6\}$, $A=\{1,2,3\}, B=\{2,3,4\}, C=\{3,4,5\}$ und $\mathbb{P}$ Gleichverteilt auf den Elementarereignissen. Dann gilt
$$\mathbb{P}(A|B)=\frac{2}{3}>\frac{1}{2}=\mathbb{P}(B), \mathbb{P}(C|B)=\frac{2}{3}>\frac{1}{2}=\mathbb{P}(C), \mathbb{P}(C|A)=\frac{1}{3}<\frac{1}{2}=\mathbb{P}(C)$$
\subsection*{Aufgabe 4}
Die Dichtefunktionen von $X$ und $Y$ sind per Definition
$$f_X=\begin{cases}
\lambda_1e^{-\lambda_1 x} & x\geq 0 \\
0 & x<0
\end{cases}
\quad\quad f_Y=\begin{cases}
\lambda_2e^{-\lambda_2 x} & x\geq 0 \\
0 & x<0
\end{cases}$$
\subsubsection*{(a)}
Es gilt folgendes:
\begin{equation*}
\begin{split}
\mathbb{P}(\min(X,Y)\leq a) & =\mathbb{P}(X\leq a)+\mathbb{P}(Y\leq a) \\
& = \int_0^a\lambda_1 e^{-\lambda_1x}dx+\int_0^a\lambda_2e^{-\lambda_2x}dx \\
& = [-e^{-\lambda_1x}]_0^a+[-e^{-\lambda_2x}]_0^a \\
& = -e^{-\lambda_1a}+1-e^{-\lambda_2a}+1
\end{split}
\end{equation*}
Ableiten bringt uns zur gew{\"u}nschten Dichtefunktion:
$$f_Z(x)=\lambda_1e^{-\lambda_1x}+\lambda_2e^{-\lambda_2x}=f_X(x)+f_Y(x)$$
\subsubsection*{(b)}
Dank Unabh{\"a}ngigkeit von $X$ und $Y$ ist
\begin{equation*}
\begin{split}
\mathbb{P}(\max(X,Y)\leq a)=\mathbb{P}(X\leq a,Y\leq a) & =\mathbb{P}(X\leq a)\mathbb{P}(Y\leq a) \\
& = (1-e^{-\lambda_1 a})(1-e^{-\lambda_2 a}) \\
& = 1-e^{-\lambda_1 a}-e^{-\lambda_2 a}+e^{-\lambda_1\lambda_2 a^2}
\end{split}
\end{equation*}
Ableiten bringt uns zur Dichtefunktion:
$$f_Z(x)=\lambda_1 e^{-\lambda_1 x}+\lambda_2 e^{-\lambda_2 x}-(\lambda_1\lambda_2)2x\cdot e^{-\lambda_1\lambda_2 x^2}$$
\subsubsection*{(c)}
Man sieht leicht, dass die Verteilungsfunktion wie folgt gegeben ist:
\begin{equation*}
\begin{split}
\mathbb{P}(X+Y\leq a)& =\int_{-\infty}^{\infty}f_X(y)\cdot f_Y(y-a)dy \\
& = \int_0^a\lambda_1e^{-\lambda_1\tau}\lambda_2e^{-\lambda_2(a-\tau)}d\tau \\
& = \lambda_1\lambda_2\int_0^ae^{-\lambda_1\tau}e^{\lambda_2\tau}e^{-\lambda_2a}d\tau \\
& = \lambda_1\lambda_2e^{-\lambda_2a}\int_0^ae^{(\lambda_2-\lambda_1)\tau}d\tau \\
& = \frac{\lambda_1\lambda_2e^{-\lambda_2a}}{\lambda_2-\lambda_1}[e^{(\lambda_2-\lambda_1)\tau}]_0^a \\
& = \frac{\lambda_1\lambda_2e^{-\lambda_2a}}{\lambda_2-\lambda_1}(e^{(\lambda_2-\lambda_1a)}-1) \\
& = \frac{\lambda_1\lambda_2}{\lambda_2-\lambda_1}(e^{-\lambda_1a}-e^{-\lambda_2a})
\end{split}
\end{equation*}
Ableiten bringt uns zur Dichtefunktion:
$$f_Z(x)=\frac{\lambda_2\lambda_1}{\lambda_2-\lambda_1}(-\lambda_1e^{-\lambda_1x}+\lambda_2e^{-\lambda_2x}$$
\subsubsection*{(d)}
Es gilt
\begin{equation*}
\begin{split}
\mathbb{P}(X^2\leq a) =\mathbb{P}(X\leq\sqrt{a})& =F_X(\sqrt{a})\\
& = 1-e^{\lambda\sqrt{a}}
\end{split}
\end{equation*}
Ableiten bringt uns zur Dichtefunktion:
$$f_Z(x)=\frac{\lambda}{2\sqrt{x}}e^{-\lambda\sqrt{x}}$$
\end{document}